<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="with_frameLayout">包含FrameLayout</string>
    <string name="with_textView">包含TextView</string>
    <string name="with_listView">包含ListView</string>
    <string name="with_recyclerView">包含RecyclerView</string>
    <string name="with_gridView">包含GridView</string>
    <string name="with_webView">包含WebView</string>
    <string name="with_viewPager">包含ViewPager</string>
    <string name="refreshing_keep_refresh_view">刷新时保持头部停留在头部高度同时支持手指移动</string>
    <string name="refreshing_keep_refresh_view_and_pinned_refresh_view_while_loading">刷新时保持头部停留在头部高度同时不支持手指移动头部
    </string>
    <string name="in_coordinatorLayout_with_recyclerView">在CoordinatorLayout内部包含RecyclerView</string>
    <string name="test_nested">测试嵌套滑动</string>
    <string name="pull_to_refresh">下拉刷新</string>
    <string name="release_to_refresh">释放刷新</string>
    <string name="enable_next_pull_to_refresh_at_once">刷新完成立即可以刷新</string>
    <string name="over_scroll">越界回弹</string>
    <string name="test_text">端午节源于对恶日（即农历五月，因仲夏瘟疫流行而得名）的禁忌，也是祭龙的节日，许多盛行于世的端午习俗都有驱瘟避疫的成分。虽然中国的端午节常视为纪念楚国诗人屈原与吴国忠臣伍子胥的节日，但不少习俗在之前即已流传，而且不少学者如闻一多考证在屈原投江之前，吴越一带已有端午节存在。端午节最重要的两项活动——竞渡和吃粽子，都和龙有关（见闻一多《神话与诗》的《端午考》），可能是迎涛神祭图腾的习俗。相传古代中国南方吴越人（今江浙一带）认为自己是龙的传人，每年五月初五举行祭图腾仪式，以求来年风调雨顺、大丰收。他们把食物裹在树叶或装在竹筒中（即现在的粽子），投到江里去。后来他们还有在这天划着独木舟拜访亲朋好友的做法。高兴时就即兴举行独木舟赛，慢慢演变成今天过端午节这种习俗。\n
驱瘟疫、瘟神\n
五月五日，古时亦称恶月恶日，先秦以来被认为是不吉利的日子，亦因古人认为疾病是瘟神降临，或是恶鬼邪魔附于人体所致，故人们于这天以不同的方式驱除瘟疫和恶运，人们会在这天贴神符，以避邪驱魔。\n
在江浙，民众会贴锺馗像，加以祭祀。民间传说，锺馗是唐代一士人，文才武艺均备，却因貌丑，在殿试时被皇帝除名，锺馗一怒之下撞殿阶而死。后锺馗的灵魂受到玉皇大帝的嘉许，成为专门捉拿恶鬼的大神，并且成为人们在岁末时敬拜的镇宅真君。人们想起专门捉鬼的锺馗，于是就在端午节悬挂锺馗图样了。\n
在福建，闽东一带祭拜五福王爷，闽南和闽南人移居的台湾则多半祭祀各府王爷神，希望王爷神能把瘟疫带走。\n
在四川则会祭拜瘟祖大神，瘟祖大神乃文昌帝君化身，能扫除五瘟疾病。中国西北地区则以苻坚、白起等英雄豪杰作为端午节扫除瘟疫的祭祀对象。\n
驱五毒\n
东亚地区有一俗谚：“端午节，天气热，五毒醒，不安宁。”[3]（该地人们自古将蛇、蝎、蜈蚣、蟾蜍、壁虎（一说为蜘蛛）等称为五毒。）\n
端午节驱五毒用意是提醒人们要防避害病。每到端午节，人们用彩色纸把五毒剪成图像（即剪纸），或贴在门、窗、墙、炕上，或系在儿童的手臂上，以避诸毒。\n
吃粽子\n
粽子是大中华地区、日本关西至北陆地区、越南端午节的传统食品。每到端午节前夕，家家户户都要浸糯米、洗粽叶和包粽子，除自家吃外，亲友之间还互相馈赠。端午吃粽子习俗源自中国东汉，当时，人们已习惯于五月五日及夏至期间开始吃独具清香而消暑的粽子了。在荆楚地区，煮糯米饭或蒸粽糕投入江中，以祭祀屈原。以后渐用粽叶包米代替竹筒。现在各地粽子不论造型或内容，都有五花八门的变化。如浙江的湖州粽子、四川的椒盐豆粽、广东的中山芦兜粽等。后世也象征包粽=包中(谐音)，意味着考试金榜题名的好兆头。\n</string>
</resources>